\cleardoublepage
\section[Oração Eucarística II]{{\LARGE Oração Eucarística II}}

\leslettrine{V}ós, Senhor, sois verdadeiramente santo,\\
sois a fonte de toda a santidade.\\

{{\color{liturgicred} \hrule}
	\vspace{1em}
	\instruct{Domingos}
	\blackinstruct{Reunidos na vossa presença, em comunhão com toda a Igreja, ao celebrarmos o primeiro dia da semana, em que Nosso Senhor Jesus Cristo ressuscitou dos mortos, humildemente Vos suplicamos:}
	\instruct{Quinta-Feira Santa}
	\blackinstruct{Reunidos na vossa presença, em comunhão com toda a Igreja, ao celebrarmos o dia santíssimo em que Nosso Senhor Jesus Cristo Se entregou por nós, humildemente Vos suplicamos: Santificai estes dons, derramando sobre eles o vosso Espírito, de modo que se convertam, para nós, no Corpo e \cross Sangue de Nosso Senhor Jesus Cristo. Hoje, na hora em que Ele Se entregava …}
	\instruct{Vigília Pascal até ao Domingo II da Páscoa}
	\blackinstruct{Reunidos na vossa presença, em comunhão com toda a Igreja, ao celebrarmos o dia santíssimo {\color{liturgicred}[}a noite santíssima{\color{liturgicred}]} da ressurreição de Nosso Senhor Jesus Cristo segundo a carne, humildemente Vos suplicamos:}
{\color{liturgicred} \hrule}}
	~\\
	
\instruct{Junta as mãos e, estendendo-as sobre as oblatas, diz:}
\leslettrine{S}antificai estes dons,\\
derramando sobre eles o vosso Espírito,\\
\instruct{Junta as mãos e traça um único sinal da cruz sobre o pão e sobre o cálice, dizendo:}
de modo que se convertam, para nós,\\
no Corpo e \cross Sangue de Nosso Senhor Jesus Cristo.\\
\instruct{Junta as mãos.}
\clearpage

% CONSAGRACAO
\instruct{Nas fórmulas que se seguem, as palavras do Senhor devem pronunciar-se clara e distintamente, como o requer a natureza das mesmas palavras.}
\leslettrinesingle{N}a hora em que Ele Se entregava,\\
para voluntariamente sofrer a morte,\\
\instruct{Toma o pão e, sustentando-o um pouco elevado sobre o altar, continua:}
tomou o pão e, dando graças,\\
partiu-o e deu-o aos seus discípulos dizendo:\\
\instruct{Inclina-se um pouco.}\\
% TEXTO DA CONSAGRACAO DO PAO
{\huge {\fontsize{45}{14}\selectfont \color{liturgicred}T}omai, todos, e comei:\\
	isto é o meu Corpo\\
	que será entregue por vós.\\
}

\instruct{Mostra ao povo a hóstia consagrada, coloca-a sobre a patena e genuflecte em adoração.\\
	Depois continua:}

\leslettrinesingle{D}e igual modo, no fim da Ceia,\\
\instruct{Toma o cálice e, sustentando-o um pouco, elevado sobre o altar, continua:}
tomou o cálice e, dando graças,\\
deu-o aos seus discípulos, dizendo:\\
\instruct{Inclina-se um pouco.}
% TEXTO DA CONSAGRACAO DO VINHO
{\huge {\fontsize{45}{14}\selectfont \color{liturgicred}T}omai, todos, e bebei:\\
	este é o cálice do meu Sangue,\\
	o Sangue da nova e eterna aliança,\\
	que será derramado por todos,\\
	para remissão dos pecados.\\
	Fazei isto em memória de Mim.}

\instruct{Mostra ao povo o cálice, coloca-o sobre o corporal e genuflecte em adoração.}

% MISTERIO DA FE
\clearpage
\instruct{Em seguida, diz:}
\leslettrinesingle{M}istério da fé!\\
\instruct{O povo aclama, dizendo:}
\blackinstruct{Anunciamos, Senhor, a vossa morte,\\
	proclamamos a vossa ressurreição.\\
	Vinde, Senhor Jesus!}
{{\color{liturgicred} \hrule}
	\vspace{1em}
	\instruct{Ou}
	\blackinstruct{Mistério admirável da nossa fé!}
	\instruct{O povo aclama, dizendo:} 
	\blackinstruct{Quando comemos deste pão\\
		e bebemos deste cálice,\\
		anunciamos, Senhor, a vossa morte,\\
		esperando a vossa vinda gloriosa.}
	\instruct{Ou}
	\blackinstruct{Mistério da fé para a salvação do mundo!}
	\instruct{O povo aclama, dizendo:}
	\blackinstruct{Glória a Vós que morrestes na Cruz\\
		e agora viveis para sempre.\\
		Salvador do mundo, salvai-nos.\\
		Vinde, Senhor Jesus!}
	{\color{liturgicred} \hrule}}

~\\
\instruct{Depois, o sacerdote, de braços abertos, diz:}

\leslettrine{C}elebrando agora, Senhor,\\
o memorial da morte e ressurreição de vosso Filho,\\
nós Vos oferecemos o pão da vida e o cálice da salvação,\\
e Vos damos graças\\
porque nos admitistes à vossa presença\\
para Vos servir nestes santos mistérios.\\

\leslettrine{H}umildemente Vos suplicamos\\
que, participando no Corpo e Sangue de Cristo,\\
sejamos reunidos, pelo Espírito Santo, num só corpo.\\
\clearpage

\leslettrine{L}embrai-Vos, Senhor, da vossa Igreja,\\
dispersa por toda a terra,\\
e tornai-a perfeita na caridade\\
em comunhão com o Papa {\color{liturgicred}N.},\\
o nosso Bispo {\color{liturgicred}N.}\\
e todos aqueles que estão ao serviço do vosso povo.\\

{{\color{liturgicred} \hrule}
	\vspace{1em}
	\instruct{Na Vigília Pascal, se houve Baptismos, acrescenta-se:}
	\blackinstruct{\leslettrinesingle{L}embrai-Vos, Senhor, dos neófitos\\
	que hoje pelo Baptismo {\color{liturgicred}(}e Confirmação{\color{liturgicred})}\\
	foram agregados à vossa família,\\
	para que sigam a Cristo, vosso Filho,\\
	com generosidade e fortaleza de alma.}
{\color{liturgicred} \hrule}}~\\

\leslettrine{L}embrai-Vos também dos nossos irmãos\\
que adormeceram na esperança da ressurreição,\\
e de todos aqueles\\
que na vossa misericórdia partiram deste mundo:\\
admiti-os na luz da vossa presença.\\


\leslettrine{T}ende misericórdia de nós, Senhor,\\
e dai-nos a graça de participar na vida eterna,\\
com a Virgem Maria, Mãe de Deus, \\
com São José, seu esposo,\\
os bem-aventurados Apóstolos e todos os Santos\\
que desde o princípio do mundo viveram na vossa amizade,\\
para cantarmos os vossos louvores,\\
\instruct{Junta as mãos.}
por Jesus Cristo, vosso Filho.\\
\instruct{Toma o cálice e a patena com a hóstia e, elevando-os, diz:}
\leslettrine{P}or Cristo, com Cristo, em Cristo,\\
a Vós, Deus Pai todo-poderoso\\
na unidade do Espírito Santo,\\
toda a honra e toda a glória\\
agora e para sempre.\\
\blackinstruct{\response Amen.} 
